%


\begin{minipage}{6cm}
\begin{lstlisting}
def fonc(liste) : 
   x = 1
   lm = 0
   p = None
   for elem in liste : 
       if p == elem : 
           x = x + 1
       else : 
           x = 1
       p = elem 
       if x > lm : 
           lm = x
   return lm
\end{lstlisting}
\end{minipage}


\question Testez cette fonction avec la liste
\verb![1, 2, 2, 2, 3, 4, 6, 1]!,  
puis avec la liste \verb![1, 2, 2, 3, 7, 8, 7, 7, 7]!.

\question Que se passe-t-il si la liste est vide ?

\question Donnez des noms significatifs pour chaque variable.

\question Définissez ce que fait cette fonction.
